【求推】麻煩醫護工會立即申請臨時禁制令，保護前線員工安全！

利申唔係讀law
求法律大大指點

起因

// 過去兩日有最少8名隔離令生效之後從中國到港、應該家居隔離嘅人士，去到律敦治醫院專科門診求診！相關隔離人士喺登記時多次向醫護隱瞞自己已被隔離，直至見到醫生、用系統查核病人資料時先至被發現14日從中國返嚟！

醫生即時按機制向Department Operation Manager匯報，但管理層以「唔知點處理」、「舉報涉私隱」為由無作任何處理，隨意放走隔離人士。而從隔離人士登記、候診、往藥房配藥、繳費，到離開，足足喺醫院逗留1-2小時，大幅增加傳染風險！//

擬禁制令內容：
- 禁止任何正按《若干到港人士強制檢疫規例》接受14天強制檢疫的人未經獲授權人員許可下進入任何公營醫療機構範圍內
- 禁止任何病人（按《醫院管理局附例》第2條之定義）違反《預防及控制疾病（披露資料）規例》

申請禁制令理據：
- 依家啲人之所以完全無有怕，就係睇死政府唔會檢控，有法不依；但係有左禁制令的話，工會第日可以循民事途徑向相關人士追究，最起碼阻嚇力會大啲；
- 民事舉證門檻比刑事低，何況醫院有曬紀錄，要舉證無難度
- 既然警犬畀人起底都申請到，醫護依家搵命搏點解唔得
Secretary for Justice v Persons unlawfully and wilfully conducting themselves in any of the acts prohibited under paragraph 1(a) and (b) of the Indorsement of Claim [2019] HKCFI 2809 第33-34段
// 33. The Court also has jurisdiction to grant an injunction, including an interim injunction, in aid of the criminal law . The guiding principles ... include that: (1) the jurisdiction is to be invoked and exercised exceptionally and with great caution; (2) there must certainly be something more than mere infringement of the criminal law before the assistance of civil proceedings can be invoked and accorded for the protection or promotion of the interests of the inhabitants of an area; and (3) the essential foundation for the exercise of the Court’s discretion to grant an injunction is not that the offender is deliberately and flagrantly flouting the law, but the need to draw the inference that the defendants’ unlawful operations will continue unless and until effectively restrained by the law and that nothing short of an injunction will be effective to restrain them.
34. Mr Dawes accepts that the typical case in which this jurisdiction is exercised is one in which a criminal penalty has in practice proved hopelessly inadequate to enforce compliance, but submits that the Court’s jurisdiction to grant an injunction in aid of the criminal law is not so confined. He says, and I accept, the essential question is whether the Court is satisfied that despite the existence of the criminal law, the grant of a civil injunction is necessary and effective in curtailing the criminal conduct.//

push

p

本身599咪限制左佢離開屋企
實唔批

根據過去半年嘅做法
如果有刑事法例但係又不足以阻止犯法行為的話
咁咪有理由申請禁制令

// (2) there must certainly be something more than mere infringement of the criminal law before the assistance of civil proceedings can be invoked and accorded for the protection or promotion of the interests of the inhabitants of an area; and
(3) the essential foundation for the exercise of the Court’s discretion to grant an injunction is not that the offender is deliberately and flagrantly flouting the law, but the need to draw the inference that the defendants’ unlawful operations will continue unless and until effectively restrained by the law and that nothing short of an injunction will be effective to restrain them.//

推

近期有無邊單案例？

Push

咪就係quote畀你睇嗰單
禁止起警犬底嗰單啊

Secretary for Justice v Persons unlawfully and wilfully conducting themselves in any of the acts prohibited under paragraph 1(a) and (b) of the Indorsement of Claim [2019] HKCFI 2809 第33-34段